Example 18:
QUESTION: I’m confused about your bit on deception within Tool AIs. I generally think of Tool AIs not as consequentialists, and therefore there is no "long-term utility" to maximize via short-term deception. What’s the mechanism by which you worry about these tools being deceptive to their users?
ANSWER: I’m thinking of the entire human+tool system as a consequentialist, and I’m basically arguing that that system fails in the same ways as "human in the loop oversight" fails
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 19:
QUESTION: Thanks for looking into this. Did you happen to model this in log-odds space?
ANSWER: No—I think probability is the thing supposed to be a martingale, but I might be being dumb here.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 20:
QUESTION: Won’t people just choose not to use such gpt-powered search engines, given that their answers will more often than not be useless?
ANSWER: You can use a regular search engine, such as Google, but all results on the first few pages will point to gpt-powered websites.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 21:
QUESTION: Did you let your boss see you roll the dice?
ANSWER: No, since if I had rolled low I wouldn’t want to like, give them significantly more notice than necessary as I job hunted. I offered to do something like hash a seed to use on a RNG, they didn’t think that was necessary. 
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 22:
QUESTION: Can you explain what sort of algorithm for an iterated prisoner’s dilemma** **you’d describe as "always escalating?" Because my interpretation doesn’t seem like it would do well. 
ANSWER: A simple example would be: If opponent plays CC last two rounds, play C with p=0.9, d=0.1, if at least one D, defect. If you simply want to max returns vs. that you play all Cs.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 23:
QUESTION: One question for readers: for the gwern.net master version, would it be effective to present it in 2 versions, the first version with zero links, and then immediately afterwards, the version with all the original links? Or would people miss the point and only read the link-less version and not bother with the referenced version?
ANSWER: Links don’t hurt it for me, mostly they help and make it feel more grounded! So I vote for single.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 24:
QUESTION: Thanks for hosting this effort! If our names are on the list — should we have received an email, or keep an eye out for the future?
ANSWER: We’ll be reaching out to everyone over the next few days. Sorry for the confusion!
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 25:
QUESTION: Does cyberwar count? Including social manipulation on social media on a global scale?
ANSWER: Nope. Social media manipulation is propaganda. Propaganda is a form of speech. Free speech does not constitute "war". Neither does espionage. (Most cyberattacks are a form of espionage.)
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 26:
QUESTION: The Airtable application mentions a summer internship, but there doesn’t seem to be any information about that on the jobs section of the website. Is that still open?
ANSWER: It is! You can see the announcement here.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 27:
QUESTION: The "step-by-step what I did before each physics exam" sounds interesting and useful, would you be open to sharing it here?
ANSWER: If you’re doing well in a class then great. Keep doing what you are doing. There is no need to chance anything. If you are doing poorly then, at the end of each chapter in your textbook, read each practice problem (even if it wasn’t assigned as homework). If you can do it, then skip it. Otherwise, do it.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 28:
QUESTION: Must ROB be deterministic? Must your agent be deterministic?
ANSWER: Neither
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 29:
QUESTION: Have you read The Ghost in the Quantum Turing Machine? It deals with these questions and many others.
ANSWER: This looks great. I’ll check it out thanks!
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 30:
QUESTION: Does anyone know about an addon to filter facebook notifications? I want to know about comments, but not reactions/​likes
ANSWER: That’s native to Facebook now, actually. I don’t remember where, but if you dig around in the settings you can turn off notifications for reactions/​likes.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 31:
QUESTION: I’m confused about your bit on deception within Tool AIs. I generally think of Tool AIs not as consequentialists, and therefore there is no "long-term utility" to maximize via short-term deception. What’s the mechanism by which you worry about these tools being deceptive to their users?
ANSWER: I’m thinking of the entire human+tool system as a consequentialist, and I’m basically arguing that that system fails in the same ways as "human in the loop oversight" fails
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 32:
QUESTION: Thanks for looking into this. Did you happen to model this in log-odds space?
ANSWER: No—I think probability is the thing supposed to be a martingale, but I might be being dumb here.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 33:
QUESTION: Won’t people just choose not to use such gpt-powered search engines, given that their answers will more often than not be useless?
ANSWER: You can use a regular search engine, such as Google, but all results on the first few pages will point to gpt-powered websites.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 34:
QUESTION: Did you let your boss see you roll the dice?
ANSWER: No, since if I had rolled low I wouldn’t want to like, give them significantly more notice than necessary as I job hunted. I offered to do something like hash a seed to use on a RNG, they didn’t think that was necessary. 
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 35:
QUESTION: Can you explain what sort of algorithm for an iterated prisoner’s dilemma** **you’d describe as "always escalating?" Because my interpretation doesn’t seem like it would do well. 
ANSWER: A simple example would be: If opponent plays CC last two rounds, play C with p=0.9, d=0.1, if at least one D, defect. If you simply want to max returns vs. that you play all Cs.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 36:
QUESTION: One question for readers: for the gwern.net master version, would it be effective to present it in 2 versions, the first version with zero links, and then immediately afterwards, the version with all the original links? Or would people miss the point and only read the link-less version and not bother with the referenced version?
ANSWER: Links don’t hurt it for me, mostly they help and make it feel more grounded! So I vote for single.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 37:
QUESTION: Thanks for hosting this effort! If our names are on the list — should we have received an email, or keep an eye out for the future?
ANSWER: We’ll be reaching out to everyone over the next few days. Sorry for the confusion!
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 38:
QUESTION: Does cyberwar count? Including social manipulation on social media on a global scale?
ANSWER: Nope. Social media manipulation is propaganda. Propaganda is a form of speech. Free speech does not constitute "war". Neither does espionage. (Most cyberattacks are a form of espionage.)
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 39:
QUESTION: The Airtable application mentions a summer internship, but there doesn’t seem to be any information about that on the jobs section of the website. Is that still open?
ANSWER: It is! You can see the announcement here.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 40:
QUESTION: Questions:
Must ROB be deterministic? Must your agent be deterministic?
ANSWER: Neither
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 41:
QUESTION: Eliezer, do you have any advice for someone wanting to enter this research space at (from your perspective) the eleventh hour? I’ve just finished a BS in math and am starting a PhD in CS, but I still don’t feel like I have the technical skills to grapple with these issues, and probably won’t for a few years. What are the most plausible routes for someone like me to make a difference in alignment, if any?
ANSWER: I don’t have any such advice at the moment. It’s not clear to me what makes a difference at this point.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 42:
QUESTION: Have you read The Ghost in the Quantum Turing Machine? It deals with these questions and many others.
ANSWER: This looks great. I’ll check it out thanks!
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 43:
QUESTION: Did Albert Einstein keep a photograph of Faraday on his study wall?
ANSWER: Yes, Albert Einstein kept a photograph of Faraday on his study wall.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 44:
QUESTION: Do butterflies make sounds?
ANSWER: Some butterflies make sounds.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 45:
QUESTION: What is the most common romanization standard for Standard Mandarin today?
ANSWER: Hanyu Pinyin
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 46:
QUESTION: Is the standard of living in San Franciscio high?
ANSWER: Yes, San Francisco is characterized by a high standard of living.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 47:
QUESTION: Is Finnish an official language of the European Union?
ANSWER: Yes, Finnish is an official language of the European Union.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 48:
QUESTION: Where are bullet ants located?
ANSWER: Bullet ants are located in Central and South America.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 49:
QUESTION: Where was there a vast swarm of butterflies?
ANSWER: In Kyoto there was a vast swarm of butterflies.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 50:
QUESTION: When did Watt retire?
ANSWER: Watt retired in 1800.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 51:
QUESTION: Was Alessandro Volta a professor of chemistry?
ANSWER: Alessandro Volta was not a professor of chemistry.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 52:
QUESTION: Is the most popular sport in Montreal ice hockey?
ANSWER: yes, The most popular sport in Montreal is ice hockey.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 53:
QUESTION: Do worker ants have wings?
ANSWER: No, worker ants do not have wings.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 54:
QUESTION: Who discovered benzene?
ANSWER: Michael Faraday discovered benzene.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 55:
QUESTION: Was Isaac Newton religious?
ANSWER: Yes, he was highly religious, though an unorthodox Christian.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 56:
QUESTION: This question is about Turkish language. What exception to the rules of vowel harmony do compound words have?
ANSWER: In compound words, the vowels need not harmonize between the constituent words of the compound.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 57:
QUESTION: What is the Swahili word for the Swahili language?
ANSWER: Kiswahili is the Swahili word for the Swahili language.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 58:
QUESTION: Did Isaac Newton die in 1898?
ANSWER: No, Newton died in his sleep in London on 31 March 1727.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 59:
QUESTION: Is a cougar also known as a mountain lion?
ANSWER: A cougar is also known as a mountain lion.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 60:
QUESTION: How do most ants travel?
ANSWER: most ants travel by walking
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 61:
QUESTION: This question is about Butterfly. What is the outer layer of the cuticle made of?
ANSWER: The outer layer of the cuticle is made of of a mixture of chitin and specialized proteins.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 62:
QUESTION: What is the current estimated population of Nairobi?
ANSWER: About 3 million
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 63:
QUESTION: when did kuala lumpur become a federal territory of malaysia?
ANSWER: February 1, 1974
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 64:
QUESTION: When was the Turkish Language Association founded?
ANSWER: The Turkish Language Association was founded in 1932.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 65:
QUESTION: The xylophone is an instrument from what family?
ANSWER: the percussion family
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 66:
QUESTION: When was the reunification of Vietnam?
ANSWER: The reunification of Vietnam occurred in 1975-76.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 67:
QUESTION: Did James Watt improve an engine?
ANSWER: Yes, his improvements to the Newcomen steam engine were fundamental to the changes brought by the Industrial Revolution.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 68:
QUESTION: This question is about Jakarta. How is the climate in the city?
ANSWER: Jakarta has a hot and humid equatorial/tropical climate
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 69:
QUESTION: Around how many recognized octopus species are there?
ANSWER: There are around 300 recognized octopus species.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 70:
QUESTION: This question is about Michael Faraday. who was his mentor?
ANSWER: John 'Mad Jack' Fuller
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 71:
QUESTION: Was the SI unit of charge named after Charles-Augustin de Coulomb?
ANSWER: Yes, the SI unit of charge, the coulomb, was named after him.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 72:
QUESTION: How long are cougar adult males (from nose to tail)?
ANSWER: The length of adult males is around 2.4 meters (8 ft) long nose to tail.
RELEVANT: relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 73:
QUESTION: I’m confused about your bit on deception within Tool AIs. I generally think of Tool AIs not as consequentialists, and therefore there is no "long-term utility" to maximize via short-term deception. What’s the mechanism by which you worry about these tools being deceptive to their users?
ANSWER: I’m thinking of the entire human+tool system as a consequentialist, and I’m basically arguing that that system fails in the same ways as "human in the loop oversight" fails
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 74:
QUESTION: Thanks for looking into this. Did you happen to model this in log-odds space?
ANSWER: No—I think probability is the thing supposed to be a martingale, but I might be being dumb here.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 75:
QUESTION: Won’t people just choose not to use such gpt-powered search engines, given that their answers will more often than not be useless?
ANSWER: You can use a regular search engine, such as Google, but all results on the first few pages will point to gpt-powered websites.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 76:
QUESTION: Did you let your boss see you roll the dice?
ANSWER: No, since if I had rolled low I wouldn’t want to like, give them significantly more notice than necessary as I job hunted. I offered to do something like hash a seed to use on a RNG, they didn’t think that was necessary. 
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 77:
QUESTION: Can you explain what sort of algorithm for an iterated prisoner’s dilemma** **you’d describe as "always escalating?" Because my interpretation doesn’t seem like it would do well. 
ANSWER: A simple example would be: If opponent plays CC last two rounds, play C with p=0.9, d=0.1, if at least one D, defect. If you simply want to max returns vs. that you play all Cs.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 78:
QUESTION: One question for readers: for the gwern.net master version, would it be effective to present it in 2 versions, the first version with zero links, and then immediately afterwards, the version with all the original links? Or would people miss the point and only read the link-less version and not bother with the referenced version?
ANSWER: Links don’t hurt it for me, mostly they help and make it feel more grounded! So I vote for single.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 79:
QUESTION: Thanks for hosting this effort! If our names are on the list — should we have received an email, or keep an eye out for the future?
ANSWER: We’ll be reaching out to everyone over the next few days. Sorry for the confusion!
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 80:
QUESTION: Does cyberwar count? Including social manipulation on social media on a global scale?
ANSWER: Nope. Social media manipulation is propaganda. Propaganda is a form of speech. Free speech does not constitute "war". Neither does espionage. (Most cyberattacks are a form of espionage.)
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 81:
QUESTION: The Airtable application mentions a summer internship, but there doesn’t seem to be any information about that on the jobs section of the website. Is that still open?
ANSWER: It is! You can see the announcement here.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 82:
QUESTION: The "step-by-step what I did before each physics exam" sounds interesting and useful, would you be open to sharing it here?
ANSWER: If you’re doing well in a class then great. Keep doing what you are doing. There is no need to chance anything. If you are doing poorly then, at the end of each chapter in your textbook, read each practice problem (even if it wasn’t assigned as homework). If you can do it, then skip it. Otherwise, do it.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 83:
QUESTION: Questions:
Must ROB be deterministic? Must your agent be deterministic?
ANSWER: Neither
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 84:
QUESTION: Have you read The Ghost in the Quantum Turing Machine? It deals with these questions and many others.
ANSWER: This looks great. I’ll check it out thanks!
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 85:
QUESTION: Does anyone know about an addon to filter facebook notifications? I want to know about comments, but not reactions/​likes
ANSWER: That’s native to Facebook now, actually. I don’t remember where, but if you dig around in the settings you can turn off notifications for reactions/​likes.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 86:
QUESTION: I’m confused about your bit on deception within Tool AIs. I generally think of Tool AIs not as consequentialists, and therefore there is no "long-term utility" to maximize via short-term deception. What’s the mechanism by which you worry about these tools being deceptive to their users?
ANSWER: I’m thinking of the entire human+tool system as a consequentialist, and I’m basically arguing that that system fails in the same ways as "human in the loop oversight" fails
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 87:
QUESTION: Thanks for looking into this. Did you happen to model this in log-odds space?
ANSWER: No—I think probability is the thing supposed to be a martingale, but I might be being dumb here.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 88:
QUESTION: Won’t people just choose not to use such gpt-powered search engines, given that their answers will more often than not be useless?
ANSWER: You can use a regular search engine, such as Google, but all results on the first few pages will point to gpt-powered websites.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 89:
QUESTION: Did you let your boss see you roll the dice?
ANSWER: No, since if I had rolled low I wouldn’t want to like, give them significantly more notice than necessary as I job hunted. I offered to do something like hash a seed to use on a RNG, they didn’t think that was necessary. 
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 90:
QUESTION: Can you explain what sort of algorithm for an iterated prisoner’s dilemma** **you’d describe as "always escalating?" Because my interpretation doesn’t seem like it would do well. 
ANSWER: A simple example would be: If opponent plays CC last two rounds, play C with p=0.9, d=0.1, if at least one D, defect. If you simply want to max returns vs. that you play all Cs.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 91:
QUESTION: One question for readers: for the gwern.net master version, would it be effective to present it in 2 versions, the first version with zero links, and then immediately afterwards, the version with all the original links? Or would people miss the point and only read the link-less version and not bother with the referenced version?
ANSWER: Links don’t hurt it for me, mostly they help and make it feel more grounded! So I vote for single.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 92:
QUESTION: Thanks for hosting this effort! If our names are on the list — should we have received an email, or keep an eye out for the future?
ANSWER: We’ll be reaching out to everyone over the next few days. Sorry for the confusion!
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 93:
QUESTION: Does cyberwar count? Including social manipulation on social media on a global scale?
ANSWER: Nope. Social media manipulation is propaganda. Propaganda is a form of speech. Free speech does not constitute "war". Neither does espionage. (Most cyberattacks are a form of espionage.)
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 94:
QUESTION: The Airtable application mentions a summer internship, but there doesn’t seem to be any information about that on the jobs section of the website. Is that still open?
ANSWER: It is! You can see the announcement here.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 95:
QUESTION: Questions:
Must ROB be deterministic? Must your agent be deterministic?
ANSWER: Neither
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 96:
QUESTION: Eliezer, do you have any advice for someone wanting to enter this research space at (from your perspective) the eleventh hour? I’ve just finished a BS in math and am starting a PhD in CS, but I still don’t feel like I have the technical skills to grapple with these issues, and probably won’t for a few years. What are the most plausible routes for someone like me to make a difference in alignment, if any?
ANSWER: I don’t have any such advice at the moment. It’s not clear to me what makes a difference at this point.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 97:
QUESTION: Have you read The Ghost in the Quantum Turing Machine? It deals with these questions and many others.
ANSWER: This looks great. I’ll check it out thanks!
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 98:
QUESTION: Did Albert Einstein keep a photograph of Faraday on his study wall?
ANSWER: Yes, Albert Einstein kept a photograph of Faraday on his study wall.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 99:
QUESTION: Do butterflies make sounds?
ANSWER: Some butterflies make sounds.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 100:
QUESTION: What is the most common romanization standard for Standard Mandarin today?
ANSWER: Hanyu Pinyin
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 101:
QUESTION: Is the standard of living in San Franciscio high?
ANSWER: Yes, San Francisco is characterized by a high standard of living.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 102:
QUESTION: Is Finnish an official language of the European Union?
ANSWER: Yes, Finnish is an official language of the European Union.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 103:
QUESTION: Where are bullet ants located?
ANSWER: Bullet ants are located in Central and South America.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 104:
QUESTION: Where was there a vast swarm of butterflies?
ANSWER: In Kyoto there was a vast swarm of butterflies.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 105:
QUESTION: When did Watt retire?
ANSWER: Watt retired in 1800.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 106:
QUESTION: Was Alessandro Volta a professor of chemistry?
ANSWER: Alessandro Volta was not a professor of chemistry.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 107:
QUESTION: Is the most popular sport in Montreal ice hockey?
ANSWER: yes, The most popular sport in Montreal is ice hockey.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 108:
QUESTION: Do worker ants have wings?
ANSWER: No, worker ants do not have wings.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 109:
QUESTION: Who discovered benzene?
ANSWER: Michael Faraday discovered benzene.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 110:
QUESTION: Was Isaac Newton religious?
ANSWER: Yes, he was highly religious, though an unorthodox Christian.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 111:
QUESTION: This question is about Turkish language. What exception to the rules of vowel harmony do compound words have?
ANSWER: In compound words, the vowels need not harmonize between the constituent words of the compound.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 112:
QUESTION: What is the Swahili word for the Swahili language?
ANSWER: Kiswahili is the Swahili word for the Swahili language.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 113:
QUESTION: Did Isaac Newton die in 1898?
ANSWER: No, Newton died in his sleep in London on 31 March 1727.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 114:
QUESTION: Is a cougar also known as a mountain lion?
ANSWER: A cougar is also known as a mountain lion.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 115:
QUESTION: How do most ants travel?
ANSWER: most ants travel by walking
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 116:
QUESTION: This question is about Butterfly. What is the outer layer of the cuticle made of?
ANSWER: The outer layer of the cuticle is made of of a mixture of chitin and specialized proteins.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 117:
QUESTION: What is the current estimated population of Nairobi?
ANSWER: About 3 million
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 118:
QUESTION: when did kuala lumpur become a federal territory of malaysia?
ANSWER: February 1, 1974
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 119:
QUESTION: When was the Turkish Language Association founded?
ANSWER: The Turkish Language Association was founded in 1932.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 120:
QUESTION: The xylophone is an instrument from what family?
ANSWER: the percussion family
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 121:
QUESTION: When was the reunification of Vietnam?
ANSWER: The reunification of Vietnam occurred in 1975-76.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 122:
QUESTION: Did James Watt improve an engine?
ANSWER: Yes, his improvements to the Newcomen steam engine were fundamental to the changes brought by the Industrial Revolution.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 123:
QUESTION: This question is about Jakarta. How is the climate in the city?
ANSWER: Jakarta has a hot and humid equatorial/tropical climate
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 124:
QUESTION: Around how many recognized octopus species are there?
ANSWER: There are around 300 recognized octopus species.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 125:
QUESTION: This question is about Michael Faraday. who was his mentor?
ANSWER: John 'Mad Jack' Fuller
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 126:
QUESTION: Was the SI unit of charge named after Charles-Augustin de Coulomb?
ANSWER: Yes, the SI unit of charge, the coulomb, was named after him.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

Example 127:
QUESTION: How long are cougar adult males (from nose to tail)?
ANSWER: The length of adult males is around 2.4 meters (8 ft) long nose to tail.
RELEVANT: not relevant
EXPLANATION: 
Pass/Fail: 

